---
title: "Envoyer et Recevoir des Données entre un Serveur distant et une app. Android [AK 9]"
categories: fr coding tutoriel android-serveur
author: macha
---

L'objectif de ce tutoriel est de tester la communication entre un client Android 
et un serveur web. D'un côté, il est envisagé l'envoie de données vers le serveur 
depuis une application cliente android via une requête httpPost. D'un autre côté, 
il est envisagé la réception de donnée du serveur sur l'app. cliente Android 
via une requête httpGet. 
**Envoyer des données avec httpPost** Client -> Serveur 
**Recevoir des données avec httpGet** Client <- Serveur
